N = S Program Block StatementList Statement DeclStmt Type Identifier IdentifierTail AssignStmt Expression ExpressionTail Operator Term TermTail Factor Constant Integer NonZeroDigit DigitSequence Digit DigitSequence Boolean Char Character IfStmt Condition Relation WhileStmt InputStmt OutputStmt Letter ArrayDeclStmt
E = a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z A B C D E F G H I J K L M N O P Q R S T U V W X Y Z 0 1 2 3 4 5 6 7 8 9 _ + - * % / = < > == != >= <= ! ; , ( ) { } [ ] ' true false int bool char if else while begin end readInt readChar readBool print
S = S
P = 
S -> Program
Program -> begin Block end
Block -> { StatementList }
StatementList -> Statement ; StatementList | epsilon
Statement -> DeclStmt | AssignStmt | InputStmt | OutputStmt | IfStmt | WhileStmt
DeclStmt -> Type Identifier ; | ArrayDeclStmt ;
ArrayDeclStmt -> Type Identifier [ Expression ] ;
Type -> int | bool | char
Identifier -> _ Letter IdentifierTail
IdentifierTail -> Letter IdentifierTail | Digit IdentifierTail | epsilon
AssignStmt -> Identifier = Expression ; | Identifier [ Expression ] = Expression ;
Expression -> Term ExpressionTail
ExpressionTail -> Operator Term ExpressionTail | epsilon
Operator -> + | - | * | / | %
Term -> Factor TermTail
TermTail -> Operator Factor TermTail | epsilon
Factor -> Identifier | Constant | ( Expression )
Constant -> Integer | Boolean | Char
Integer -> 0 | + NonZeroDigit DigitSequence | - NonZeroDigit DigitSequence | NonZeroDigit DigitSequence
NonZeroDigit -> 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9
DigitSequence -> Digit DigitSequence | epsilon
Digit -> 0 | 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9
Boolean -> true | false
Char -> ' Character '
Character -> a | b | c | d | e | f | g | h | i | j | k | l | m | n | o | p | q | r | s | t | u | v | w | x | y | z | A | B | C | D | E | F | G | H | I | J | K | L | M | N | O | P | Q | R | S | T | U | V | W | X | Y | Z | 0 | 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 9 | _ | + | - | * | / | = | < | > | ! | ; | , | ( | ) | { | } | [ | ]
IfStmt -> if ( Condition ) Block | if ( Condition ) Block else Block
Condition -> Expression Relation Expression
Relation -> == | != | < | > | <= | >=
WhileStmt -> while ( Condition ) Block
InputStmt -> readInt ( Identifier ) ; | readChar ( Identifier ) ; | readBool ( Identifier ) ;
OutputStmt -> print ( Expression ) ;
Letter -> a | b | c | d | e | f | g | h | i | j | k | l | m | n | o | p | q | r | s | t | u | v | w | x | y | z | A | B | C | D | E | F | G | H | I | J | K | L | M | N | O | P | Q | R | S | T | U | V | W | X | Y | Z


